1) const - переменная которая не будет меняться на протяжении всего файла. что задали ему с тем и работаем;</br>
    let - переменная которая работает только в том блоке где обьявлена и не может быть вызвана из другого конца кода;</br>
    var - переменная глобальная тоесть может быть вызвана где угодно и может менять свое значение на протяжении всего кода. при вызове переменной данные в ней будут те которые были присвоены последний раз.</br>
2) по ошибке может быть изменены даные в любом месте, в последствии не будет работать код.